石棺案阿T稱靠「食腦」 爆阿豪提議落藥搶劫死者

【東網專訊】荃灣工廈石棺藏屍案今午(23日)續審，首被告曾祥欣(花名「阿T」)在錄影口供稱，他在案發之前9至10年已認識死者張萬里，形容與死者的關係「可以係朋友，可以係搵錢嗰啲Partner(夥伴)」，他與死者亦有複雜的金錢瓜葛，雙方各自都有欠對方的錢。他於次被告劉錫豪(「阿豪」)14歲時已認識劉，由於劉「有少少背景」，可以幫助他「收到錢」，因此他與劉在工作上亦有合作關係。至於第三被告張善恒及「小草」何菱瑜則是他的好朋友，「小草」更是他的「契女」。
曾稱他過往一直無業，依靠「食腦，有時賭錢，有時同人收吓錢」解決生活開支。他指包括劉錫豪、張善恒及「小草」等住在DAN6單位的人，一日三餐都是由他支付，眾人每月開支花去他共逾4萬港元。他租住DAN6單位的租金，則由他的姑媽向他的祖母取得20萬港元後，他一次過繳交了17.5萬的多期租金。

曾在片中又透露，死者過往在電訊公司、財務公司及銀行工作過，亦有炒期指及從事金融，案發時無業，「我知佢(死者)收埋好多錢，同佢做Partner」，警員追問他與死者是甚麼生意的夥伴，他說「呃呃氹氹，食腦為生，難聽啲講係『詐騙』」。

曾稱早於前年2月28日，即案發前數天，死者相約他外出飲酒，他介紹劉錫豪及張善恒給死者認識，死者向他們介紹投資項目。由於他過往已被死者詐騙一至兩次，死者經常以投資油礦、煤田項目要求他融資，他對死者再次要求他融資表現得漫不經心。

曾稱，劉錫豪試過被死者及他騙到多間財務公司借錢，死者將劉的借款「食晒」，因此劉視死者是仇人，不過他與劉是多年朋友，劉還經常向他「黐飲黐食」。就在2月28日的飲酒會面後，劉提議搶劫死者，說「不如整暈佢，攞啲錢算，搞咁多做乜嘢？」，曾憶述當時他向劉說：「唔好搞到我，你鍾意做你咪做囉」。

及後以至案發之前，他們商討過搶劫死者的不同方法，「小草」提議在碼頭、深山、西貢泥涌扑暈死者，曾祥欣提議體育館作行劫地點，但他認為「以阿J(死者)性格又點會去呢啲地方，佢最多咪去餐廳酒吧傾嘢」，因此劉提議約死者到餐廳或酒吧，再向死者落藥，將死者迷暈後再行劫，劉更說若錯手落藥殺死死者，便「攞個龕掉落海」及放血等方式棄屍。

曾稱案發翌日劉到外地參加跳舞比賽，剩下他及張善恒處理屍體，劉取去死者的信用卡及身份證後，叫他及張將死者的兩部手機及死者本來用作抵押的Omega手錶變賣，他倆又到五金店買木板及水泥製石棺。他指前年3月8日劉返港後，他們3人試過將石棺打側搬出單位，但搭升降機時超重，石棺受壓滲出血水，他們需用衫褲吸走血水，劉決定拆石棺將屍體取出再斬件搬走。3月10日，劉打算用錘、電鑽及風炮拆開石棺時，開到一半發現屍體的手腳「卡住咗」，劉意外用風炮弄斷了死者的手，死者的腳跟腳掌完全分開。他指劉知道處理不了屍體，加上劉試圖碌死者的信用卡消費不果後，劉提議他們潛途台灣，劉認為「小草」對事件知情，故一定要跟隨他們「着草」。

曾憶述他們在台灣用另一證人廖健國的護照租酒店及租屋住，先在松山區落腳，之後輾轉換了幾間酒店，在西門町留宿時他們曾經染髮紋身轉形象，最後他們在板橋區租了一間房住。

警員問曾祥欣，是他給地方劉錫豪居住，也是他支付劉的開支，為何劉殺了死者後他對劉言聽計從？曾說事出突然，當時他六神無主，事件在他住所發生，劉認識有背景的「大人物」，他非常驚慌，沒想到要報警，只好聽從劉的說話。

控方庭上播放曾祥欣與警方會面的錄影片段，曾祥欣在片中表示，死者張萬里早於前年2月底向他借款300萬，用作投資澳洲房地產的項目，當時死者剛在北角開設一間投資公司，對方亦想邀請他合資入股，此後死者不斷催他借錢。但曾對此項目有懷疑，而他過往亦有被死者詐騙的經歷，他要求死者先交出抵押品及建議書，決定先給對方數十萬港元「細數」，之後才給對方簽支票。

前年3月4日案發當天早上，死者相約他在荃灣荃新天地商討項目，他則由第三被告張善恒陪同，因張善恒修讀管理，可幫助他處理文件，但死者不想在公眾地方商談，他們便帶死者到案發的DAN6單位。

曾祥欣稱他們回到單位後，他便獨自走到閣樓睡覺，不久他見劉走上閣樓取了一些東西再落樓，之後他聽到有人用粗口說「X你老母」。劉大叫要求他落樓幫手，他即時落樓，已見劉騎在死者身上，將死者壓在床褥上，並手持內褲掩住死者的口，張善恒則躺在死者身下，3人呈「三文治」狀態。劉要求他拮針向死者注射酒精，更要求他「啪多幾支針」，但他並無向死者「啪針」，劉還說「唔係佢死就我死」。曾為死者把脈，發現死者無脈搏，張善恒即時為死者做心外壓急救，但不成功，曾自己心想「點解要喺自己屋企整死人」。

之後他們商議過以不同方式處理屍體，包括將死者放入雪櫃、斬件、放血、「煮咗佢嚟食」、「搵地方埋咗佢」及「搵個森林埋咗佢」等，總之「好多變態嘢都諗咗出嚟」，有人亦提議將挖空的梳化、衣櫃倒入水泥後藏屍，然後將之掉落海。最後劉決定用石屎及木板製棺藏屍，然後「求其搵個山頭海旁掉咗佢算數」。

其實小草出嚟指證佢哋已經好大勇氣！

小草加油！

契女契上床

【本報訊】荃灣工廈石棺藏屍案昨在高院續審，控方傳召特赦證人廖健國作供。廖供稱他受首被告「阿T」曾祥欣誘騙借錢投資，先向財務公司借下十五萬元，但對方後來聲稱投資經理挾帶私逃，借款化為烏有，再要求他向銀行借款廿萬元填債，他信任曾，遂將大部分從銀行借來的款項交給曾代為還債。他指曾祥欣潛逃台灣當日，仍要求他借出護照在台灣租屋，他亦有答允，現在始知自己多番受騙，亦無想過因本案險些被刑事檢控。

據證人廖健國供稱，他約於二○○七年在遊戲機中心認識曾祥欣，○九年他聽從曾的建議，向大眾及安信兩間財務公司借款十五萬元作投資。他解釋當時他很想要錢，「因為我喺單親家庭長大，老竇又唔係好多知識，我想賺多啲錢」。但三個月後，曾告訴他「投資經理走咗，啲錢冇晒」。

因「等錢使」仍願信首被告

廖續稱，不久後他重遇曾祥欣，對方提議他向星展銀行借款二十萬元，並稱「借咗之後就唔使還借落嗰啲」；他指曾將其中十九萬二千元抽走後，剩下八千元給他。廖說：「當時我好嬲，諗唔到任何方法攞番啲錢。」因此他繼續相信曾。

前年三月，曾要求廖借出工作證明，並指可給他一張十一萬元支票，作為他投資失利的賠償，但吩咐他於翌月才兌現支票。同月十日晚上，曾致電要求他借出護照，聲稱是在台灣作租屋之用，更要求他將護照送到機場。廖當時稱無錢去機場，且正在上班，但曾表示給他一千元車馬費，廖好想要錢，因此立即回家取護照，再搭的士到機場。

廖稱，他抵達機場後將護照交給曾，曾則給他一千元，當時其餘兩名被告及「小草」何菱瑜也在場，廖指他透過曾認識「小草」，但與「小草」只是碰頭之交。廖聽到機場職員指「小草」無出世紙不能登機，之後「小草」與曾便奔跑離開機場，他亦離開。

廖表示，他曾猶豫是否相信曾祥欣，但他朋友不多，故財務事宜都交給曾處理，他更將銀行月結單、稅表及住址證明等文件給曾代為借款。案發時他在酒店任餐廳部長，月入約一萬二千元，他沒向財務公司及銀行直接還款，只是每隔兩個月給曾轉帳一萬一千元，讓對方代還款，每次轉帳後他僅剩數百元生活費，他亦不知曾有否還款。

曾稱「銀行有熟人不用還債」

廖續稱，他曾收到財務公司及銀行追債通知，但曾表示「跟緊」，着他不用理會追債信及電話；曾又聲稱有熟人在銀行工作，「可以幫我搞掂佢」，現在他知道自己受騙。本案三名被告依次是曾祥欣（廿八歲）、劉錫豪（廿三歲）及張善恒（廿五歲），他們被控於前年三月四日在香港謀殺男子張萬里。

曾稱，劉錫豪試過被死者及他騙到多間財務公司借錢

呢單案到底做乜鳩 呃完人啲錢跟住又養埋人俾地方佢住俾嘢佢食

個個都唔合乎常人邏輯既眾首一堂

證人係真正嘅人肉提款機

首被告肯定有份啦 咁鬼醒點會係冤枉
最後呃廖話還30萬可以話最後大絕 無份點會咁做

人頭值3000萬5000萬
應該個個有睇 one piece

廖續稱，他曾收到財務公司及銀行追債通知，但曾表示「跟緊」，着他不用理會追債信及電話；曾又聲稱有熟人在銀行工作，「可以幫我搞掂佢」，現在他知道自己受騙。

個證人又係唔知做乜鳩 還錢要過數俾個被告幫佢還 唔識自己還架咩
咁大間星展佢又信識人就可以搞得掂 仲要爆左單案先知中伏 痴撚線

隔月比11000人, 自己搵12000

「呃呃氹氹，食腦為生，難聽啲講係『詐騙』」
好聽d講係食腦ja呱

呢個夠詳細 應該真d

連登應該都有好多呢類人

小草都有份計劃

坐監啦

呀J咁多錢原來又係呃返來

全部人都應有此報

抵撚死

睇下睇下…成班真係柒到唔敢睇 男既以為自己好醒水 女既做雞做到扮可憐

T 算唔算係老正？

成班人又蠢又廢，未睇單新聞果陣以為件案好勁，睇完笑了